\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{makecell}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{listings}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	urlcolor=blue,
}

\urlstyle{same}
\date{}
\begin{document}
	\title{%
		\vspace{5cm}
		\Large u05 ``Teamprojekt 2: DevOps'' \\
		\Huge API + CI/CD \\
		\normalsize DOE21, Chas Academy
	}
	\maketitle
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\section{Grupper}
	\begin{multicols}{2}
		\begin{itemize}
			\item \href{https://meet.google.com/gwi-bxdu-vmi?hs=122\&authuser=1}{Breaking Bad}
			\begin{itemize}
				\item kjell.bovin
				\item arash.afazeli
				\item shaho.khosravi
				\item ludvig.ravelin
				\item alva.thunberg
				\item ramin dadgar
			\end{itemize}
			\item \href{https://meet.google.com/img-xjga-fvi?hs=122\&authuser=1}{Jazz Chasers}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{\underline{anton.arntsen*}}
				\item \textbf{\underline{lawen.kadir*}}
				\item \textbf{\underline{shovon.chowdhury*}}
				\item \textbf{\underline{hayder.alraeai*}}
				\item \textbf{\underline{majed.salem*}}
				\item \textbf{\underline{Joanna Miechowicz*}}
				\item \underline{\textbf{joel.gustafsson*}}
			\end{itemize}	
			\item \href{https://meet.google.com/rka-fupe-vec?hs=122\&authuser=1}{Code Hard}
			\begin{itemize}
				\item abdimalik.omar
				\item sara.petre
				\item markus.sköld
				\item jani.karhula
				\item erik.levander
				\item selim.hussen
			\end{itemize}
			\item \href{https://meet.google.com/rmq-fumn-azs?hs=122\&authuser=1}{Alpha Team}
			\begin{itemize}
				\item jonna.fleischanderl
				\item sem.haile
				\item nawraz.altai
				\item daniel.renner
				\item sara.törnström
			\end{itemize}
			\item \href{https://meet.google.com/qfm-pvzq-fqr?hs=122\&authuser=1}{Pied Piper}
			\begin{itemize}
				\item hassan.jawdat
				\item Nicklas Thor
				\item bernard.bruna
				\item jens.bejerskog
				\item johnny.agosile
				\item Ninos Zaiya
			\end{itemize}
			\item \href{https://meet.google.com/ech-cuyn-gmj?hs=122\&authuser=1}{SQLazy}
			\begin{itemize}
				\item Erik.Olsson.2
				\item daniel.lapington
				\item viktor.berg
				\item tomas.karlsson
				\item abdullah.wasuqe
				\item \textbf{\underline{carl.mikaelsson*}}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{multicols}
	OBS! \underline{\textbf{*}}: Följande elever behöver integrera del av \texttt{u04} i \texttt{u05}.
	\section{Om Projektet}
	\color{red}\underline{Ta fram common SQL-schema + seeds}\color{black} \\
	\color{red}\underline{Deploy public PostgreSQL för varje grupp}\color{black} \\
	I Teamprojekt 2 utgår grupperna ifrån en databasmodell och seed-data och implementerar ett API med hjälp av Python, innehållandes enhetstester, dokumentation samt CI/CD-pipelines. Ingen klient byggs, utan fokus är på att skapa ett backend i form av ett API, som grupperna sedan skapar CI/CD-pipelines till.
	
	Projektet genomförs i grupp men betyget sätts individuellt.
	
	\subsection{Projektets Fokus}
		\begin{itemize}
			\item Enhetstester för API
			\item Minst 2 pipelines för repon, testing och production i GitLab CI
			\item Dokumentation
			\item API i Python
			\item Arbeta i projekt utifrån Scrum
			\item Trello, som hålls uppdaterad (eller valfritt scrum/agile verktyg)
			\item Använda Git för versionshantering i ett team
			
		\end{itemize}
	\subsection{Betygsättning \& Kriterier}
	\subsubsection{DevOps}
	 
	\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.1.} i programvaror i syfte att standardisera byggen --- i olika byggens funktioner för olika roller i moderna systemutvecklingsprojekt samt hur dessa bör vara utformade.
	
	\noindent\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.2.}  i att sätta upp olika CD/CI Pipelines för exempelvis Test, Build, Staging och Produktion
	
	\noindent\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.3.} i programvaror i syfte att övervaka och hantera spårbarhet i systemutvecklingsprocessen
	
	\noindent\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.4. } i programvaror i syfte att automatisera och orkestrera den kontinuerliga leveransen
	
	\noindent\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.5.} inom Docker, CI/CD-system samt versionhanterare som Git
	
	\noindent\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.6.} inom skriptning med bl.a Bash, Python och dess applikationer inom DevOps-flöden och CI/CD.
		
	\subsubsection{Agila projektmetoder och projektledning}
	
	\colorbox{lightgray}{\textsc{Helt}} \textbf{2.2.} inom utveckling enligt det agila tankesättet
	\subsection{Deadline \& Inlämning}
	Projektet ska lämnas in den \underline{\textbf{31 mars}}. Ni kommer att få delar av \texttt{u05} allt eftersom, med delmål och leverabler för varje sprint.
	
	Det ni ska göra inför slutet av ett sprint är:
	\begin{itemize}
		\item Se till att er kod är någorlunda uppstädad
		\item Se till att aktuell kod ligger i ert Git-repo och att detta repo är publikt (1 repo per grupp)
		\item Förslag på katalogstruktur kommer som del av sprint 0
		\item Se till att ni har en \texttt{README.md} på ert Git-repo
		\item Se till att ni har en länk till er Trello (och att den är publik) i er \texttt{README.md}
		\item I er \texttt{README.md} ska det stå vilka personer som deltagit i utvecklingen, skriv inte med dem som inte närvarat eller bara bidragit i liten utsträckning
	\end{itemize}
	Redovisning för sprinten sker i slutet av sprinten under grupphandledning/code review.
	\subsection{Roller i Projektet}
	\begin{tabular}{ r l}
		\hline
		\textbf{Produktägare} & Kund (lärare) \\
		\hline
		\textbf{Teknisk Chef (CTO)} & Lärare \\
		\hline
		\textbf{Scrummaster} & \makecell[l]{Utses inom gruppen och alla ska testa att vara SM under\\minst en vecka. Ge helst de som inte hann vara SM i u04\\en chans.} \\
		\hline
	\end{tabular}
	\subsection{Process}
	\begin{itemize}
		\item Projektet startar den \sout{14 februari} 15 februari
		\item Projektet består av 3 st sprintar på 2 veckor vardera, plus en inledande sprint zero
		\item Mellan varje sprint sker \underline{planering}, \underline{retrospective} och \underline{review}
		\item Varannan vecka sker en \underline{Code Review} med CTO samt ett synkmöte med kunden. Detta räknas som redovisning för sprinten och grundar slutbetyget.
		\item Redovisning av projektet sker den 24 mars då behöver inte allt vara klart men ett fungerande demo ska genomföras, deadline för överlämning är 7 dagar senare. Då ska alla lämna in en länk till sin repo på Canvas för individuell betygsättning. Grupperna ska även \textbf{presentera} sitt arbete för klassen.
	\end{itemize}
	\section{Todo}
	\subsection{TODO inför sprint 1}
	\begin{multicols}{2}
	\small
	\begin{itemize}
		\item Fixa ett grupp-DM på Slack med medlemmarna (om förändringar)
		\item Sätt upp en Trello (spara eller ersätt den gamla)
		\item Skapa ett publikt repo på GitLab med namnet ``\texttt{team<namn>-api-doe21}'' 
		\item Bestäm er för när och hur ni ska ha era daily scrum
		\item Utsee en Scrum master för varje vecka i projektet (alla ska testa på rollen)
	\end{itemize}
	\end{multicols}
	\subsection{Todo inför Code Review (22-02-21, 22-03-07, 22-03-21)}
	\begin{itemize}
		\item Under de dagar ska alla team vara \underline{\textbf{på plats hela dagen}}.
		\item Delvis inför dagen, delvis under förmiddagen gör ni: Retrospective, Review och Planning för nästa sprint
		\item Varje team stämmer av två ggr under dagen med läraren. Vi gör det i ordningen som står nedan. En gång på förmiddagen och en gång på eftermiddagen.
		\item Första avstämningen – retrospective \& review samt Code Review med CTO (kl 10-12 ca 15 min per grupp). När läraren kommer ska ni ha haft er retrospective och kunna prata igenom den samt kunna göra en review.
		\item Andra avstämningen (Kund) – nya backlog inför kommande sprint, planning (kl 13-16 ca 15 min per grupp)
		\item Tillsammans med läraren stämmer ni av er planering, den måste inte vara helt klar men ska nästan vara det.
		\item Ordning:
			\begin{itemize}
				\item Team PiedPiper
				\item Team SQLazy
				\item Team BreakingBad
				\item Team Alpha
				\item Team JazzChasers
				\item Team CodeHard
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	\normalsize
	\section{Om Produkten}
	Företaget som beställde databasmodellen till sin webshop vill nu gå vidare med nästa steg i utvecklingsprocessen, men de har bestämt sig för att endast bygga en MVP (Minimum Viable Product), och istället lägga fokus på att få till en fungerande DevOps-miljö innehållandes \textbf{minst två} pipelines, en för testning och en för produktion. Detta i syfte att underlätta den vidare utvecklingen av tjänsten.
	\subsection{Koncept}
	Gruppen utgår ifrån en databasschema och seed-data de fått av kunden och bygger ett API i Python. Fokus i Pythondelen ligger på att se till att det finns \textbf{kompletta} enhetstester. Gruppen sätter sen upp en ci/cd pipeline för testning och en för produktion i varsitt git branch.
	
	Kunden har valt att ta ett agilt approach till projektet, så projektet delas i sprints, och kunden kommer allt eftersom med nya backlogsstories inför varje sprint.
	
	Kunden har också valt att få sin produkt utvecklat enligt TDD (test-drive-development), så det är extra-viktigt att kunna visa för kunden att det mesta av koden täcks av enhetstester för varje endpoint i API:et man utvecklar.
	\subsection{Funktionalitet}
	Kunden ha valt att börja med 
	
	\subsection{Kravlista}
	Kravlistan kommer uppdateras inför starten av varje sprint.
	\begin{itemize}
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Ett publikt repo på GitLab måste sättas upp.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Ett krav på en endpoint innefattar både själva endpointen och relevanta och kompletta enhetstester för den.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} API:et måste från början vara förbered att deployas och köras via Docker.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Repon måste innehålla en fil som kommer användas för att beskriva alla bibliotek som behöver installeras för att kunna köra API:et, samt tester.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Koden måste följa PEP8 (det enda man kan hoppa över är att rader inte behöver vara kortare än 80 karaktärer), samt kunna köras igenom en linter innan den bedöms redo för produktion.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Alla tester måste köras med positiv resultat innan kod bedöms vara redo för produktion.
		\item \colorbox{lightgray}{\textsc{Must}} Alla endpoints returnerar data i JSON-format, strukturerad i en dictionary med en key \texttt{data} som i sin tur innehåller datan som endpointen returnerar.

	\end{itemize}
	\subsection{Initial Backlog}
		Backloggen uppdateras inför starten av varje sprint.
	\begin{enumerate}
		\item Sätt upp ett repo på GitLab med alla filer som behövs för att möta kravlistan hittils.
	\end{enumerate}
\section{Sprints}
\subsection{Sprint 1}
2022-02-21 --- 2022-03-04

Kunden har valt att fokusera på webbutik funktionalitet i början. De har laddat upp på databasen data om deras butiker och var de finns. Nu vill de kunna visa det data på frontenden, så de behöver följande endpoints:
\begin{itemize}
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /stores}}: Denna endpoint ska returnera data om stores (namn och fullständigt address).
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /stores/\{name\}}}: Denna endpoint returnerar data (namn och fullständigt address) för en specifik butik, vald via \texttt{namn}. Om ett namn som inte finns i DB anges, returnera \texttt{404 Not Found}
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /cities}}: Denna endpoint returnerar alla \textbf{unika} städer där en butik finns. Om query-parameter \texttt{zip} är given, den filtrerar med den och visar bara städer med den specifika postkod.
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{FRIVILLIGT}}: \texttt{GET /cities} query parameter \texttt{zip} ska kunna anges fler gånger, och då måste alla städer som stämmer överens med en zip vara med i resultatet som returneras.\\ i.e.: \texttt{GET /cities?zip=12345\&zip=54321}
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{FRIVILLIGT}}: \texttt{GET /stores} ska kunna ta emot en query parameter \texttt{format} som kan \textbf{enbart} vara en av följande värden:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{full}: all info (namn + fullständigt address) returneras
		\item \texttt{name}: bara namn på stores returneras
		\item \texttt{compact}: bara namn och stad returneras
	\end{itemize}
	Om \texttt{format} anges med något annat värde än de 3 övan, ett felmeddelande ska returneras (status code: \texttt{422 Unprocessable Entry}). Om \texttt{format} inte anges, anta \texttt{full}.
\end{itemize}
\subsection{Sprint 2}
2022-03-08 --- 2022-03-18

Kunden vill nu ha hjälp med en annan del av applikationen. Frontend behöver få tillgång till data för \texttt{sales}, dvs vad som har sålts var, och när.

Tabeller som kommer behöva användas för att få fram all data är \texttt{sales}, \texttt{products} och \texttt{sold\_products}.

Här är de endpoints som behövs:

\begin{itemize}
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /sales}}: Denna endpoint ska returnera en lista över alla transaktioner, i denna format:
	\begin{lstlisting}
{"data": [
  {"store": "Store name",
   "timestamp": "yyyymmddThh:mm:ss",
   "sale_id": "uuid-for-the-transaction-here"},
    ...
   ]
}
	\end{lstlisting}
\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /sales/\{sale-id\}}}: Denna endpoint ska returnera detaljer om en specifik transaktion, i denna format:
	\begin{lstlisting}
{"data":
  {
    "store": "Store name",
    "timestamp": "yyyymmddThh:mm:ss",
    "sale_id": "uuid-for-the-transaction-here",
    "products":
      [
        {
          "name": "Product name",
          "qty": quantity-as-int,          
        },
    	...
      ]
  }
}
	\end{lstlisting}

Om \texttt{sale-id} inte finns i databasen, endpointen ska returnera \texttt{404 Not Found}. Om inte \texttt{sale-id} är en giltig UUID så ska endpointen returnera \texttt{422 Unprocessable Entry}.
\item \colorbox{lightgray}{\texttt{CI/CD}}: Kunden vill även att ett steg läggs till i pipeline, där koden kontrolleras att ha alla \texttt{import}s i rätt ordning (exempelvis igenom att använda sig av \href{https://flake8.pycqa.org/en/latest/}{\texttt{flake8}} och \href{https://github.com/PyCQA/flake8-import-order}{\texttt{flake8-import-order}}).
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Sprint 3}
2022-03-21 --- 2022-04-01

Innan produkten kan börja beta-testas i en av butikerna, behövs ett par endpoints till. Kunden har dock delar av sista endpoints redo att användas (eller snarare \textit{nästan redo} iallafall).

\begin{itemize}
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /income}}: Logiken för denna endpoint finns färdig. Den behöver integreras i den nuvarande kodbas, samt kompletta enhetstester behövs.
	
	\item \colorbox{lightgray}{\texttt{GET /inventory}}: Både logiken och enhetstester för denna endpoint finns färdiga att integrera i den nuvarande kodbas. Ni behöver inte skriva fler tester än de som redan finns för denna endpoint, men \textbf{ni måste säkerhetsställa att inga av de befintliga tester failar, samt att endpointen fungerar buggfritt}.
	
	\textsc{\underline{Obs!} När ni ska se till att inga enhetstester failar för} \texttt{/inventory} \textsc{så ska ni alltså \large{\underline{INTE}} \normalsize ändra testerna, utan bara ändra endpointen så att den beter sig enligt testerna. Det finns buggar i endpointen som inte kommer upp under testning. Kör endpointen lokalt mot en db (lokalt eller publik) och testa att endpointen fungerar som det ska.}
\end{itemize}
För detaljer kring endpointens beteende, logik och parametrar de ska kunna ta emot, se kommentarer i koden.
\end{document}